Se utilizaron matrices nanofibrosas electrohiladas de PLLA (PLA2002D, Mn \SI{78.02}{\kg /\mole}, Mw \SI{129.91}{\kg /\mole}, IP \num{1.67}) obtenidas empleando un colector plano.
Las propiedades de la solución (\num{10}\% w/v PLLA en diclorometano (DCM) y dimetilformamida (DMF) en proporción 60:40 v/v), los parámetros de procesamiento (Voltaje \SI{10}{\kilo\volt}, distancia aguja-colector \SI{10}{\centi\meter} y el caudal (\SI{0.5}{\milli\litre/\hour}) fueron optimizados por Montini Ballarin y colaboradores para obtener microestructuras nanofibrosas libres de defectos \cite{MontiniBallarin2014}.

A partir de las membranas de PLLA, se separaron y prepararon muestras para ser recubiertas con oro y obtener su caracterización morfológica mediante análisis de imágenes SEM
Además se prepararon probetas tipo \dquotes{hueso} para ser sometidas a ensayos de tracción uniaxial (figura \ref{fig:esquema_probeta}).

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../Imagenes/04-Mecanica/Esquema_probeta}
	\caption[Esquema de una probeta de PLLA electrohilado para ensayos tracción uniaxial]{Esquema de una probeta de PLLA electrohilado para ensayos de tracción uniaxial. Las medidas se hayan en \si{\milli \meter}. El espesor se midió para cada probeta, con valores comprendidos entre \SI{0.05}{\milli\meter} y \SI{0.07}{\milli\meter}.}
	\label{fig:esquema_probeta}
\end{figure}
